Q. What is the main value of Java Server Pages?
A. Seperate display from processing (seperate HTML from java)

Q. How are JSP pages related to servlets?
A. A jsp will go through a translation phase to be translated into a servlet.

Q. How are JSP pages related to HTML?
A. JSP pages seperates the HTML from the java code.

Q. Give an example of a JSP scriptlet and show how it will look in the JSP servlet.
A. <% count = count * 10; %> will become (count = count * 10;)

Q. Give an example of a JSP declaration and show how it will look in the JSP servlet.
A. <%! int count = 0; %> will become (private int count = 0;)

Q. Give an example of a JSP comment and show how it will look in the JSP servlet.
A. <%-- This is a comment --%> will become (//This is a comment)

Q. Give an example of a JSP expression and show how it will look in the JSP servlet.
A. <%= "Hello world!" %> will become (out.print("Hello world!");)

Q. Give an example of a JSP directive and show how it will look in the JSP servlet.
A. <%@ page import="java.util.Date" %> will become (import java.util.Date;)

Q. Explain how an EL expression is evaluated
A. It checks for key over all scopes from the request scope up to the application scope
    If the EL expression is like ${something.another} if something is a bean
    then another is an attribute to that bean.
    If something is a map then another is key in that map.

    If the EL expression is like ${something[another]} then it is the same as the previous cases
    in addition to the case of array.
    If something is an array then another is an index in that array.

Q. Explain how servlet attributes are involved in EL expressions.
A. EL expressions are evaluated to the attributes in some scope.
   It first checks the request scope then session scope then application scope.

Q. Explain how servlets and JSPs use request dispatch to interact.
A. The servlet forward the request object and response object to the servlet that was
    created from the jsp to be rendered.