Q. What's the difference between a web server and a web container?
A. A web container is a component of a web server. It is used to manage servlets, jsp, ...
   A web server is capable of handling HTTP requests and respond with HTTP responses.

Q. What's a servlet?
A. A servlet is a class which responds to a particular types of requests, most commonly HTTP requests.

Q. How do web servers and web containers interact with servlets?
A. Web servers creates a new thread and instantiate a new servlet for that request.

Q. Who creates request objects?
A. The web container creates both the request and response objects.s

Q. What are the states in the servlet lifecycle?
A. init(), service(), destroy()

Q. Who calls init and when?
A. The web container calls init() and it calls when the servlet is created.

Q. Which of init, service, and doGet should you override?
A. doGet() should be overrided. init() should be overrided as needed.

Q. In what sense are servlets multi-threaded?
A. In a matter that servlets methods doGet() and doPost() are thread-safe.
   They are functions that are self-contained and should not use any variables or methods
   outside of the function scope.

Q. What are the implications of this for servlet instance variables?
A. Servlets will not be thread-safe.